[時機撚]覺得"XXX未係時候"既人入一入來

列寧在1917年的作品中狠辣地諷刺那些不斷地為革命尋找「保證」的人：

這種「保證」有兩種假設的講法，例如「具體的社會必要性」－－
「我們不應過早革命，因為時機未到，我們要等到條件成熟，然後符合歷史發展的規律才可以開始。」
「社會主義革命言之尚早，工人階級不夠強大。」

或者是另一種著重民主正當性－－
「民意（大多數人）並不站我們這邊，我們的革命不能成為真正的民主。」

仿佛在革命先鋒隊武裝政變之前，還要從「大他者」中尋找許可，又例如，在某行動前發起全民公投，以確保大多數人支持。
在列寧看來（拉康亦有相同觀點），革命，「只能容忍自身」(ne s'autorise que d'elle-meme)我們必須確保革命不會被「大他者」掩蓋。

一旦害怕「過早奪權」「尋找保證」，當中的畏懼就會將革命拖進深淵，而長期以來，列寧所斥的「機會主義者」的心態，就是藏在這個深淵中，列寧堅定地表示，「機會主義者」是根本上的錯誤，他不過利用「客觀條件」「客觀規律」作為保護色來掩蓋對革命的畏懼，這就可以解釋，與這種畏懼鬥爭的第一步，就是要明確思考「怎麼辦」這個問題。

－－《列寧2017》 齊澤克

[公投] 有冇人同意改口號

誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

Solomon: 講到明唔好connect 加泰 你係咪唔識政治

延伸閱讀:

#2020年普選立法會，大家真的要靠一份電器式說明書才會行動爭取，否則望天打卦？

1. 在荒廢的連儂牆上張貼「2020年普選立法會」、「2020年取消功能組別」、「押後立會選舉，直至全面直選」、「功能組別贏，香港民主輸」、「立會無直選，香港聽制裁」之類的標語；

2. 政黨發起聯署要求2020年全面直選立會，取消功能組別，呈交政府逼官僚系統開始回應，納入政治議程；

3. 政黨及民間去信中共中聯辦、中華民國新政府（1月11日有結果）、台灣各大政黨、英國保守黨與工黨、德國綠黨、基民盟及社民黨、美國駐港大使館、美國《香港人權民主法》起草人、澳洲自由黨及工黨、歐洲議會《香港法案》聯署人、南韓共民黨及自韓黨、日本自民黨及民進黨、加拿大自由黨、工黨及魁北克人黨、荷蘭外長、波蘭外長、捷克外長、亞美尼亞外長、巴西外長等等，促請支持香港落實《中英聯合聲明》中一國兩制、高度自治、港人治港的要求，以及即年全面民主直選香港議會；

4. 政黨及民間去信聯合國託管理事會主席Anne Gueguen，促請重新檢討理事會停運後的職能，主動維護脫殖地區的民主與人權狀況；

5. 黃之鋒等說客繼續與民主共和兩黨接觸，公開懇請美方支持香港2020年直選立法會，否則在9月選舉結束後，在《香港人權民主法》的年度報告譴責，可動議要求美國商務部撰寫報告，向國會說明取消香港獨立關稅區的影響，繼而祭出制裁方案；

6. 警告各區選舉主任，倘利用行政手段DQ剝奪任何香港人的政治權利終身，自負被美國列入制裁名單的後果；

7. 拒絕將9月選舉結果定性為民主公投；

8.

9.

10.

恕我智慧有限，等你們來填充，一齊有一番作為。你或許覺得2020年太急，求選贏比求普選實際，但我要告訴你，這就是爭取的哲學：先製造迫切，才可製造可能。如果我們不高呼「2020年」，客觀結果就是「等到2024年先算」，那麼政府就會拋個「2028政改」虛以委蛇；相反，若我們識嗌2020，一來斷了2024爭取贏功能組別的痴心妄想，二來做一個勢逼對家提早四年起動。否則，不作為的話，那麼這就是一個「和你拖」的笑話。

作者

推

pish

高質
必須推

詭辯

how? tell me

自己地方既事要問人批准
宣揚都唔比，兄弟爬山去左邊？

有勇無謀 中間嘅過程呢?
口號革命?

馬列果d思想唔係cop出黎放大隻字，轉個顏色照搬就得

唔理解照搬黎用，turn out都係玩緊人海戰術，只係死果個唔係你

唔使批准
你要做冇人阻到

但人哋同你講咁做蠢囉

咁五大訴求點達成？
中間過程呢？
口號革命？

嗌香港獨立係宣揚，唔係宣佈獨立

->更加多人接觸同討論->本士派建立論述、定立藍圖->實行

後者唔撚需要打開口牌
犧牲外國支持嚟做

你咩都無講過

唔開口點討論？

高汁

咁我講lo
毛澤東70年前就係笑鳩你lee種教條主義既撚樣害撚死人啊你

喂阿哥一直有人討論
我同你依家唔係討論緊？
冇人行出街鳩叫會討論唔到？

光復香港時代革命唔係cop出黎放大隻字，轉個顏色照搬就得

唔理解照搬黎用，turn out都係玩緊人海戰術，只係死果個唔係你

你可以分享下"五大訴求點達成"
呢個都係需要討論嘅問題

連登就係大眾？同溫層咋
你地既民主自由容不下更激進既聲音？
出街無人叫點令大眾討論？
咁文宣又貼唔貼得？係咪要暗啞底文宣？

接龍好好玩啊書都係留番我讀啦，你出番去啦

唔好打稻草人
我冇能力阻止你做任何野
我只係提出反對意見
如果你將所有反對意見都標籤係打壓而無視內容
不包容既係你

你討論都唔係遊行示威時講啦
咪又係上網fb揾人鳩噏

你又有無路線？
根本就無人有路線
有人覺得中共眼中普選等於港獨，所以應該令香港獨立進入議程，大家要討論同準備點實行，點增加到獨立既先決條件

同埋
爭取五大訴求既路線應該破除對現有制度既迷信立即要求2020普選立法會
樓主第2個留言有篇文就係講緊點做

佢覺得你係乜唔等於你要做
你係揾一個最多人支持既立場
中共點諗使鳩理咩白痴

其中一個方法係:
工會-->大罷工-->癱瘓社會運作-->令政府讓步-->五大訴求

你而家係:
叫口號-->香港獨立

做乜鳩，
中共覺得普選等於港獨，
即係爭取普選同港獨一樣咁難，
咁不如直接香港獨立放上枱面討論，培養香港人既獨立意識。

我提倡係國際線用五大訴求做主線，本士線要有香港獨立議程。依家係要吸納更多人加入本土派，而唔係本土派要將自己理念委曲求全。
如果要搵個最多人支持既立場，不當初義士唔好掉火魔都無人支持。

而家打J先係時候!!!

你盲左？
我係講緊
嗌香港獨立宣揚理念->更加多人接觸同討論->本士派建立論述、定立藍圖->實行

爭取普選得到既支持遠高於港獨
即係普選先較易

你唔好當外國戇撚鳩
香港遊行大把轉播
你叫咗就以經模糊咗五大訴求焦點
你係冇撚可能分開內外線嚟做文宣

根據你講法，依家咪要轉化令港獨既支持率上升，令港獨較易囉

之前都有人舉香港獨立旗，外國係咪又on左鳩？點解會照幫呀？

同埋無人支持自然無人嗌啦好簡單啫

1. 你想人支持更激進議題唔係鳩叫
而係發覺較温和唔work
而你乜獨係有一定可行性

根本港獨既討論係一早好多
冇人支持最大問題係有腦都知唔撚work
你鳩叫多一千次都係嘥氣

2.外國哩啲係全部扒扮睇唔到
唔係可以點
唔撚代表佢哋支持

上次打到7彩，嗰參議員都扒日盼唔到
事咪俾港共串佢扮盲囉

叫口號同舉旗
叫破喉嚨
手足加油

任何野都唔可以死板
必須跟實際情況去定
實際情況係要分析局勢，優劣，戰力
衰d講句，仲要計埋一個戰果要用幾多野去換
恐懼就一定人人都有唔係做咩遊擊？

唔係一定要無大台
話無大台係因為你地班能樣販民出賣香港人，無資格做販民知唔知醜？

個人做單位既力量，在明既，可以有幾多力量？唔講了，係屋企訓覺做廢青

當初舉connect美國咪又係舉旗同叫口號
獨派集氣係第一步咋喎
總之最低成本既第一步你唔支持，唔緊要，
獨派壯大後一定會發展出自己既路線。

拉

人無遠慮 必有近憂
諗下有咩後果 再行下一步啦

同炒股d人一撚樣
佢未跌到最低架咪撚買住先啦